<resources>
    <string name="app_name">Oishi Reshipi</string>
    <string name="Recipe_name"> Nama Resep</string>
    <string name="detail">Detail</string>
    <string name="more">Favorite</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="data_received">data_received</string>
    <string name="nama_resep">Nama Resep</string>
    <string name="Matcha">Bahan
400 ml fresh milk (UHT)
3 sdm gula pasir
3 butir telur ukuran besar
25 gram butter, lelehkan
138 gram tepung protein rendah
12 gram matcha powder
1/2 sdt baking powder
sedikit minyak utk olesan teflon

Filling
240 ml whipping cream cair
3 sdm gula pasir
Mixer ke dua bahan ini hingga flufy

Cara membuat:
1.	Hangatkan susu cair dan gula pasir diatas api kecil sebentar tdk sampai mendidih hangat" kuku saja, angkat dan sisihkan
2.	Dalam wadah lain kocok telur gunakan whisk lalu masukkan susu hangat tadi perlahan" dan bertahap
3.	Masukkan lelehan butter aduk rata
4.	Masukkan campuran antara tepung, bubuk matcha dan baking powder sambil diayak bersamaan dan bertahap, aduk hingga rata dan tidak bergerindil
5.	Kemudian saring, cover dengan plastik wrap lalu masukkan kulkas selama 1 jam
6.	Panaskan wajan teflon api kecil, oles minyak lalu tuang 1 sendok sayur dan goyangkan hingga membentuk bulatan tipis, masak hingga matang di ke dua sisi.
7.	Lakukan hingga adonan habis, terakhir bikin 1 bulatan yg lebih besar
8.	Setelah dingin siapkan piring datar besar lalu alasi plastik lebar dan taruh bulatan yg terbesar di dasar olesi dng filling lalu tumpuk dengan bulatan yg lebih kecil taruh filling lagi lakukan hingga habis dan yg paling atas jng di taruh filling lagi
9.	Kemudian bungkus dengan plastik yg jadi alas diatas piring tadi membentuk bulatan lalu ikat, taruh dalam wadah cekung dan masukkan kulkas selama 2 jam saja hingga benar" set
10.	Kluarkan dan tengkurapkan diatas piring saji lalu taburi sedikit matcha diatasnya sbg hiasan, bisa disajikan dengan vla buah atau whipping cream.
</string>
    
    <string name="Baked">
        Bahan :
1 piring nasi
1/2 buah bombay cincang
1 buah wortel serut
Sedikit brokoli cincang
Sosis secukupnya potong2
1 buah telur
50 gram keju cheddar parut
2 sdm butter
Keju mozarella secukupnya
Garam dan merica sesuai selera

Cara membuat :
1.	Panaskan butter masukkan telur orak arik lalu masukkan bombay, sosis dan sayuran
2.	Setelah sayuran layu masukkan nasi dan keju chedar aduk rata bumbui garam dan merica sesuai selera
3.	Setelah matang masukkan ke wadah tahan panas. Lalu beri topping keju mozarela lalu oven dengan api atas saja hingga keju leleh. Sajikan

    </string>

    <string name="Castella">Bahan:
5 butir telur ayam
180 gram gula pasir
200 gram tepung terigu protein rendah
80 ml susu cair
20 ml air perasan lemon
4 sendok makan madu
6 sendok makan minyak goreng
1/2 sendok teh kulit lemon parut
margarin secukupnya untuk mengolesi loyang
kertas roti secukupnya
cling wrap secukupnya
Taburan:
1 sendok makan madu
1 sendok makan gula pasir

Cara membuat
1.	Olesi loyang dengan margarin, kemudian alasi dengan kertas roti. Taburi dasarnya dengan gula pasir.
2.	Kocok telur ayam dan gula pasir dengan mixer hingga putih, mengembang, dan kaku.
3.	Turunkan kecepatan mixer, kemudian masukkan tepung terigu sedikit demi sedikit. Lanjutkan dengan susu dan air lemon.
4.	Matikan mixer, lalu masukkan minyak goreng dan madu. Aduk rata dengan spatula.
5.	Tuangkan adonan castella ke dalam loyang yang sudah dialasi kertas roti.
6.	Panggang adonan kue di oven dengan suhu 170 derajat Celcius selama 40 menit.
7.	Jika kue sudah matang, segera keluarkan dari loyang tanpa mengelupas kertas roti.
8.	Selagi castella masih panas dan terbungkus kertas roti, segera bungkus dengan cling wrap.
9.	Diamkan semalaman agar cake menjadi lembap.
10.	Keesokan harinya, buka cling wrap dan kertas roti, lalu olesi permukaan castella dengan madu.

</string>

    <string name="Avocado">Bahan I:
2 bks oreo 130 gr ( buang isi nya dan hancurkan )
75 gr Unsalted butter

Bahan II (alpokat creamcheese) :
150 gr tepung gula
300 gr creamcheese
50 ml air lemon
400 gr daging alpokat
200 gr whiped cream
1.5 bks gelatin (me: merek knox)
60 ml air

Cara membuat:
1.	Campur oreo dan unsalted butter aduk rata kemudian cetak di loyang bulat bongkar pasang ukuran 20 cm dan masukan ke dlm kulkas
2.	Campurkan air dan gelatin kemudian di tim
3.	Blender creamcheese, alpokat, tepung gula dan air lemon
4.	Mixer whiped cream sampai kembang
5.	Campurkan daging alpokat yang sudah di blender tadi ke dalam whiped cream dan aduk rata
6.	Campurkan gelatin yang sudah di tim td ke dalam alpokat yang sudah di campur whiped cream tadi dan aduk rata
7.	Masukan ke dlm loyang yang sudah di bentuk crust nya
8.	Simpan di dalam kulkas 4-5 jam atau 1 malam

</string>

    <string name="Milk">Bahan :
22 butir kuning telur
8 butir putih telur (kalau pake telur negri 6 butir)
400 gr butter me merek triangle
100 gr margarin blueband
350 gr gula halus ( resep asli bisa 500grm ya/sesuaikan selera manisnya)
200 gr terigu segitiga, ayak
1/2 kaleng susu kental manis putih
2 sdm susu bubuk
vanili bubuk

Cara membuat:
1.	kocok mentega, margarin gula halus dan vanili sampai mengembang, masukan satu persatu kuning telur sambil di mikser hingga mengembang dan tercampur rata.
2.	masukan susu kental manis, mikser asal tercampur, masukan susu bubuk dan terigu bertahap aduk perlahan.
3.	mikser putih telur sampai mengembang kaku, campur ke adonan, aduk hingga rata.
4.	Oles loyang 20cm dengan butter taburi tepung sampai rata. kertas baking.
5.	ambil adonan 1 cangkir gelas kopi aduk rata, tuang ke loyang, ratakan.
6.	panggang dengan suhu  180-200 °C api atas hingga mulai sedikit kecoklatan, beri motif coklat dengan cara melingkar seperti obat nyamuk, panggang hingga kecoklatan.
7.	tekan2 dengan penekan alat lapis yg dioles butter sedikit. lakukan hingga adonan habis.
8.	biarkan sampai dingin potong² sesuai selera..

</string>
    <string name="Fruity">Bahan:
Tepung agar" (sparrow)1 bks + 1st
Nutrijel plain 1 bks
Gula pasir 350 gr
Lemon 1/1,5 biji (peras airnya)
Air 1400 ml
buah tergantung selera
(kiwi, anggur, mangga, jeruk mandarin kaleng)

Cara membuat:
1.	Tata setengah bagian buah diloyang, sisihkan dl
2.	Aduk tepung agar" , nutrijel, gula pasir hingga rata, masukkan air, aduk lg hingga rata br nyalakan api
3.	Masak dgn api sedang hingga hampir mendidih, masukkan perasan lemon, stlh mendidih hilangkan uap panas sebentar dgn cara diaduk" baru tuang agar" keloyang
4.	Masukkan lg sisa buah tadi, biarkan suhu ruang baru simpan kulkas
</string>
    <string name="Pumpkin">Bahan:
200 gr labu kuning kukus, haluskan
35 gr susu kental manis
4 butir telur
1 sdt SP
130 gr gula pasir
140 gr tepung terigu ayak
130 gr mentega leleh
35 gr kenari untuk topping

Cara membuat:
1.	Campur susu kental manis dengan labu kuning halus, sisihkan.
2.	Kocok telur dan gula sampai mengembang, putih berjejak.
3.	Tuang tepung terigu yang sudah di ayak, aduk balik atau pakai mikser speed rendah sebentar saja.
4.	Lanjut tuang labu halus, aduk rata dengan mixer speed rendah sebentar saja.
5.	Tuang mentega cair, aduk balik, pastikan mentega tidak mengendap didasar bowl.
6.	Tuang kedalam loyang yang sudah dioles margarin dan tabur tepung tipis2.
7.	Tabur topping sesuai selera.
8.	Panggang suhu 160 derajat 50 menit, sesuaikan oven masing2.

</string>

    <string name="Chocolava">Bahan A:
250 g tepung terigu protein tinggi
20 g ChefMate Cocoa Powder
75 g KIS Gula Halus
6 g ragi instan
2 btr kuning telur
75 g susu UHT full cream dingin
65 g air

Bahan B:
40 g butter
5 g garam

Bahan Topping:
50 g butter
50 g KIS Gula Halus
70 g tepung terigu protein tinggi
10 g ChefMate Cocoa Powder
½ sdt Baking Powder

Bahan Filling:
150 g ChefMate Dark Chocolate Compound
150 g whipped cream

Cara membuat:
1.	Aduk semua Bahan A, uleni sampai bergumpal. Tambahkan Bahan B, uleni sampai kalis dan elastis. Diamkan 15 menit.
2.	Potong dan  timbang 100 gram, bulatkan. Sisihkan.
3.	Bahan Topping: Aduk semua bahan menjadi satu. Timbang potong 25 gram.
4.	Filling : Panaskan whipped cream, masukkan ChefMate Dark Chocolate Compound, aduk hingga cokelat meleleh. Angkat.
5.	Hias sesuai selera
</string>

    <string name="Banana">Bahan:
100 gr pisang
1 telur
1 tbsp gula
1/2 tsp cinnamon
40 gr susu
4 tbsp cassava flour
1,5 tbsp oat flour
1 tsp baking soda
1 tbsp olive oil

Cara membuat:
1. Lumatkan pisang dengan garpu, tambahkan semua bahan basah lainnya, aduk rata.
2. Tambahkan semua bahan kering ke bahan basah (diayak), aduk asal rata.
3. Panaskan pan anti lengket, masak pancakes dengan api sedang, balik saat sudah banyak bubbles.
4. Angkat jika kedua sisi sudah kecoklatan.
5. Sajikan hangat dengan topping sesuai selera.
</string>

    <string name="Coffe">Bahan I:
3 btr telur
50 gr gula
½ sdt emulsifier
65 gr tep. kunci biru
10 gr susu bubuk
75gr butter cair ( me : margarin )
2sch luwak white coffee ( me : 3 mini sachet nescafe classic )

Bahan II (Skippy Cream Sauce):
65gr selai skippy
35gr whip cream cair
40gr susu cair plain

Cara membuat:
1.	Mixer telur + gula + emulsi sampai mengembang kental berjejak.
2.	Masuk tep + susu sambil diayak..mixer kec.plg rndh sampai rata saja.
3.	Lelehkan butter + kopi.
4.	Masukkan ke adonan..aduk balik sampai rata. Jangan overmix. Tuang ke loyang yg sdh dioles margarin.
5.	Panggang suhu 175° selama kurleb 40mnt api atas bwh ( sesuaikan oven msg2x ).
6.	Rebus dengan api kecil semua bahan II sampai rata saja..tdk perlu sampai mendidih letup2x. Siramkan ke atas cake.
7.	Beri topping kacang panggang / sesuai selera. .

</string>
    <string name="namaku">Dheni Yulia Dinda Pratiwi</string>

</resources>

















